<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fokke.org - Reisverhalen</title><link>https://fokke.org/</link><description>Recent content on fokke.org - Reisverhalen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 09:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fokke.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spot de Tapir in Corcovado</title><link>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</guid><description>Costa Rica heeft natuurbehoud al lang hoog in het vaandel staan en ongeveer een kwart van Costa Rica&amp;rsquo;s grondgebied is nationaal park. Corcovado National Park is met 50% van Costa Rica&amp;rsquo;s biodiversiteit en 2.5% wereldwijd één van de hoogtepunten van het land. Vanmorgen om 6:00 zijn we opgehaald op het strand om met de boot naar Sirena Station, één van de ranger stations, in het park te varen. Na een uur varen arriveren we op het strand bij Rio Claro.</description></item><item><title>De vrolijke Bultrug</title><link>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</guid><description>Blijkbaar is mijn bioklok nog steeds niet om, want ik ben alweer om vijf uur wakker. We hebben drie-en-een-half uur autorijden voor de boeg en volgens ons reisschema moeten we om 10:00 in Sierpe zijn voor de boot naar Drake Bay. Om zeker te zijn dat we niet te laat komen rijden we daarom om 6:00 al weg. Blijkbaar maken meer gasten deze trip, want we hebben gisteravond al een tasje met ontbijt meegekregen.</description></item><item><title>“Pura Vida”</title><link>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</guid><description>Normaal gesproken heb je altijd wel een lichte spanning op de eerste dag van een verre reis, maar deze keer is de stress hoger dan ooit. Behalve alle horror stories over de wachttijden op Schiphol, ben ikzelf nog maar net weer genezen van Covid. Niet de ideale voorbereiding…
Voor Terminal 1 staat buiten een rij van misschien wel 500 meter, waarschijnlijk vooral met reizigers voor vluchten binnen Europa. Onze vlucht vertrekt vanaf Terminal 2.</description></item><item><title>São Vincente en Santo Antão</title><link>https://fokke.org/2019/12/s%C3%A3o-vincente-en-santo-ant%C3%A3o/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/12/s%C3%A3o-vincente-en-santo-ant%C3%A3o/</guid><description>Pats. Dit is me nog nooit overkomen: het waait zo hard op de runway van São Vincente Airport dat mijn mobiel uit mijn hand vliegt als ik een foto van de terminal probeer te maken. We ontvluchten, dit jaar voor het eerst, de winter met een weekje zon op de Kaapverdische eilanden São Vincente en Santo Antão.
Cesária Évora Airport - São Vincente Afgezien van de wind staat er een stralende zon aan de hemel en is het een heerlijk aangename zesentwintig graden.</description></item><item><title>Obon in Fukuoka</title><link>https://fokke.org/2019/08/obon-in-fukuoka/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/obon-in-fukuoka/</guid><description>Vandaag reizen we naar alweer de laatste bestemming van onze reis: Fukuoka. Gelukkig is het voor deze trip wel gelukt om plaatsen in de Shinkansen te reserveren en hoeven we niet heel vroeg op het station te zijn. Tijd genoeg dus voor nog een cappuccino bij Starbucks.
We komen rond lunchtijd aan in Fukuoka en besluiten op het station te lunchen. In tegenstelling tot stations in Nederland heb je in Japan een ruime keuze aan prima eettentjes.</description></item><item><title>Vermoorde onschuld</title><link>https://fokke.org/2019/08/vermoorde-onschuld/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/vermoorde-onschuld/</guid><description>Vanmorgen vertrekken we met de Shinkansen naar Hiroshima. Onderweg komen we langs Himeji. Het kasteel van Himeji is gesticht in de 14e eeuw, maar de huidige bebouwing stamt uit de 17e eeuw. Het heeft op miraculeuze wijze verschillende rampen, zoals zware bombardementen in de tweede wereldoorlog, overleefd en kan daarom tegenwoordig aanspraak maken op het predikaat &amp;ldquo;mooiste kasteel van Japan&amp;rdquo;. Omdat de Shinkansen ook in Himeji stopt, is het een prima dagtrip onderweg naar Hiroshima.</description></item><item><title>Japans familieleven</title><link>https://fokke.org/2019/08/japans-familieleven/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/japans-familieleven/</guid><description>Osaka is de tweede stad van Japan en een typische werkstad: veel bedrijven en een eetparadijs. Verder heeft het geen heel bijzondere toeristische trekpleisters (tenzij je Universal Studio&amp;rsquo;s Japan hiertoe rekent). Dit was een perfecte gelegenheid om vandaag ergens in een zwembad te gaan liggen om de hitte te verdrijven, maar op de één of andere manier hebben we alleen verwarmde (31-32°C) overdekte zwembaden gevonden. Dat lijkt ons niet de perfecte afleiding als het 37° buiten is.</description></item><item><title>Boeddha all the way</title><link>https://fokke.org/2019/08/boeddha-all-the-way/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/boeddha-all-the-way/</guid><description>We vertrekken voorspoedig met genoeg tijd om even langs de bakker en de Starbucks te gaan voor een ontbijtje. De eerste drie benen van de reis verlopen voorspoedig, maar op het station Shin-Imamiya in Osaka hebben we maar zeven minuten en dat is te kort om ons te realiseren dat het laatste deel van de reis niet met Japan Rail is maar met een andere maatschappij. We staan daarom bij het verkeerde perron 1 en net als we onze vergissing door hebben zien we onze trein naar Koyasan vertrekken.</description></item><item><title>Kyoto</title><link>https://fokke.org/2019/08/kyoto/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/kyoto/</guid><description>Na de lange wandeling door Nara gisteren is het idee om het vandaag wat rustiger aan te doen. Daarom hebben we geen strakke deadline en slapen we uit. Het idee is om naar de tempel met de rode poorten te gaan. Daar ligt ook Vermillion, het café waar we de visitekaartjes van Curio uit Kanazawa gaan brengen. Ze blijken twee zaken te hebben, allebij dicht bij de tempel. We kiezen ervoor om bij Vermillion Café te ontbijten, dat net iets groter is dan de bar om de hoek bij het station.</description></item><item><title>Oh my deer!</title><link>https://fokke.org/2019/08/oh-my-deer/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/oh-my-deer/</guid><description>Als we vandaag een beetje op tijd in Nara willen zijn moeten we op tijd op, dus staan we rond kwart over acht bij de bakker naast het station een broodje te kopen voor het ontbijt. We hebben een snelle trein naar Kyoto Station en gebruiken de twintig minuten overstaptijd om snel nog even een cappuccino te scoren bij de Starbucks. We nuttigen het ontbijt in de trein en om half elf staan we in Nara.</description></item><item><title>Naar Kyoto</title><link>https://fokke.org/2019/08/naar-kyoto/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/naar-kyoto/</guid><description>Lotte-san Vandaag vertrekken we rond lunchtijd richting Kyoto. Voor we ontbijten komt de eigenaresse van het guesthouse vragen of Lotte misschien een kimono wil passen. 10 minuten later is ze volledig getransformeerd. Ze ziet er prachtig uit, maar de band om haar middel zit zo strak dat ze nauwelijks kan ademhalen: wie mooi wil zijn moet pijn lijden! Het koffie van gisteren is zo goed bevallen dat we weer bij Curio gaan zitten.</description></item><item><title>Kanazawa</title><link>https://fokke.org/2019/08/kanazawa/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 12:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/kanazawa/</guid><description>De twee belangrijkste bezienswaardigheden van Kanazawa zijn het kasteel en het Kenroku-en park, die direct naast elkaar liggen. Het plan is om daar na het ontbijt heen te lopen. We hebben allemaal (behalve Floor) eigenlijk geen zin in rijst als ontbijt, dus zoeken we een Coffee Bar in de buurt. Na een valse start komen we terecht bij Curio Espresso and Vintage Design, een sympathiek tentje dat gerund wordt door een Amerikaan uit Seattle die met een Japanse is getrouwd.</description></item><item><title>Shirakawa-go</title><link>https://fokke.org/2019/08/shirakawa-go/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/shirakawa-go/</guid><description>Coffee Shop Hina Om tien voor acht arriveren we op het busstation voor de bus naar Shirakawa-go. Ondanks het vroege tijdstip brand de zon al fel. Het is goed dat we al in Nederland plaatsen gereserveerd hebben, want de bus zit helemaal vol. Het is ongeveer vijf kwartier rijden naar het UNESCO Werelderfgoed monument Shirakawa-go. Dit dorp is samen met twee dorpen in de buurt nog de enige plek in Gifu waar nog de traditionele met riet bedekte huizen staan, die vroeger overal in de provincie te vinden waren.</description></item><item><title>Takayama</title><link>https://fokke.org/2019/08/takayama/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/08/takayama/</guid><description>Het hotel is typisch Japans, helemaal self-service met een codeslot op de deur. We hebben nog geen staf gezien en er is daarom ook geen catering. Dit hotel is wel één van de weinigen op onze reis dat we inclusief ontbijt hebben geboekt. Ze hebben dit heel handig opgelost met een voucher voor een ontbijt bij een restaurantje in de buurt. Voor de deur vindt de Miyagawa Morning Market plaats met kramen verse groente en fruit, maar ook een barista.</description></item><item><title>De Japanse Alpen</title><link>https://fokke.org/2019/07/de-japanse-alpen/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/07/de-japanse-alpen/</guid><description>Vandaag vertrekken we uit het verzengend hete Tokyo naar een provincieplaats in wat ook wel de Japanse Alpen wordt genoemd. Takayama ligt ongeveer 150 kilometer van Nagano, waar in 1998 de Olympische Winterspelen gehouden zijn. We hopen allemaal op een iets vriendelijker klimaat.
Voor het zover is ontbijten we eerst nog een keer bij de &amp;lsquo;Franse&amp;rsquo; bakkerij bij Akihabara Station om vervolgens met de trein naar Tokyo Station te rijden. Aangezien we rond elf uur de Shinkansen naar Toyama nemen zitten we rond lunchtijd in de trein.</description></item><item><title>Bye, bye, Tokyo</title><link>https://fokke.org/2019/07/bye-bye-tokyo/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/07/bye-bye-tokyo/</guid><description>Vandaag is het alweer onze laatste volle dag in Tokio. Er is zoveel te zien en te doen dat het echt moeilijk keuzes maken is. Na het ontbijt gaan we een kijkje nemen op de Tsukiji vismarkt, ook wel de Tsukiji Outer Market genoemd. Er is ook een Inner Market, waar &amp;rsquo;s morgens vroeg de tonijn wordt geveild, maar die blijkt begin dit jaar verplaatst te zijn. Ik had gehoopt op kramen waar grote stukken tonijn lagen, maar die zijn er helaas niet op de Outer Market.</description></item><item><title>Een halve eeuw</title><link>https://fokke.org/2019/07/een-halve-eeuw/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/07/een-halve-eeuw/</guid><description>Vandaag zijn we een stuk eerder wakker. Het moet van de spanning komen ;-), vandaag is mijn vijftigste verjaardag. Ik heb mijn verjaardag al op heel wat plekken verspreid over de aardbol gevierd, maar Tokio is wel een heel bijzondere plek voor een bijzondere verjaardag. Voor we gaan ontbijten wordt ik eerst toegezongen en heeft Margot de hotelkamer versierd met een slinger en nog een andere verrassing. Lotte heeft heel lief een kadootje meegenomen, dat van Floor en Margot krijg ik als we weer thuis zijn.</description></item><item><title>Polka dotted pompoenen</title><link>https://fokke.org/2019/07/polka-dotted-pompoenen/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/07/polka-dotted-pompoenen/</guid><description>6.5 op de schaal van Richter Het is half vier &amp;rsquo;s morgens en ik lig al een tijdje wakker. Mijn biologische klok is behoorlijk gevoelig, ik heb ook altijd zeker een week last van de zomer/wintertijd wissel. Opeens schud het bed heen en weer. Het duurt maar een paar seconden, maar dit is onmiskenbaar een aardbeving. Japan is het land van de natuurrampen, maar deze kennismaking komt best wel vroeg.</description></item><item><title>Op naar de rijzende zon</title><link>https://fokke.org/2019/07/op-naar-de-rijzende-zon/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:09:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2019/07/op-naar-de-rijzende-zon/</guid><description>Terwijl de rest van Nederland in de file naar het strand staat of in een zwembad het einde van Nederland&amp;rsquo;s heftigste hittegolf ooit ligt af te wachten zijn wij bezig met het inpakken van onze spullen voor onze grote reis deze zomer. Drie jaar na onze fantastische rondreis door Cambodja kriebelt het Azië-virus weer. Dit jaar gaat onze reis van Tokyo via Kyoto, Osaka en Hiroshima naar Fukuoka. Het blijft beschamend hoe iedere keer weer blijkt dat je topografische kennis van een land zo beperkt is als je er nog nooit geweest bent: ik had geen idee dat Fukuoka helemaal in het zuiden van Japan ligt.</description></item><item><title>Wonder Walks</title><link>https://fokke.org/2018/05/wonder-walks/</link><pubDate>Fri, 04 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/wonder-walks/</guid><description>Voor vanmorgen staat een wandeling door Midtown Manhattan op het programma en om goed beslagen ten ijs te komen stellen de kids voor om de dag te beginnen met bagels van H&amp;amp;H Midtown Bagels op Columbus Avenue. Na het ontbijt nemen we de metro naar Grand Central Terminal. De centrale hal is inderdaad erg indrukwekkend en het beschilderde plafond prachtig.
Aangezien H&amp;amp;H alleen Amerikaanse koffie serveert en Margot en ik trek hebben in een goeie koffie strijken we neer in de Great Northern Foodhall.</description></item><item><title>Where's my soup!?</title><link>https://fokke.org/2018/05/wheres-my-soup/</link><pubDate>Thu, 03 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/wheres-my-soup/</guid><description>LOVE De bioklok is nog steeds niet helemaal aangepast, dus zijn we al weer vroeg uit de veren. Voor vandaag heeft Lotte een hippe bakkerij uitgezocht. Mijn keuze valt op een breakfast special met Kale Salad with ancient grains and sweet potatoes. Heerlijk, al had een glas witte wijn hier beter bij gepast dan een cappuccino.
Na het ontbijt nemen we de bus naar het MoMa. Dat duurt wel een stuk langer, maar dan heb je wel uitzicht.</description></item><item><title>Meeting Miss Liberty</title><link>https://fokke.org/2018/05/meeting-miss-liberty/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/meeting-miss-liberty/</guid><description>Lotte heeft voor vanmorgen speciaal voor Floor een ontbijttentje uitgezocht met een ruime keus aan vegetarische sandwiches en met echte koffie voor ons. Aroma Espresso Bar ligt op 72nd St vlak bij Broadway en heeft inderdaad een heel ruime menukaart. Margot is in een avontuurlijke bui en bestelt Stove cooked oatmeal met fruit. Het idee aan die slijmerige pap alleen al doet mij gruwen. Ik hou het bij yoghurt met fruit en een grote cappuccino.</description></item><item><title>Brooklyn by Bike</title><link>https://fokke.org/2018/05/brooklyn-by-bike/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/brooklyn-by-bike/</guid><description>Het wordt weer een lange dag vandaag, want om 4:00 is iedereen wakker. Wat wel weer handig is als je een beetje op tijd op pad wilt. De kids willen graag bagels voor ontbijt en Lotte heeft haar oog laten vallen op H&amp;amp;H Midtown Bagels. Deze bagel tent ligt aan de rand van Central Park en op weg naar het Guggenheim Museum, onze bestemming voor deze ochtend. Nadat we allemaal een keuze gemaakt hebben uit de 15 verschillende soorten bagels en 20 verschillende toppings zitten we aan een prima ontbijt.</description></item><item><title>New York, Here We Come</title><link>https://fokke.org/2018/04/new-york-here-we-come/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/04/new-york-here-we-come/</guid><description>Beep, beep, beep, 4:00, de wekker gaat. Het is nog midden in de nacht als we ons klaar maken voor ons vertrek vanaf Luchthaven Zaventem. De hele reis naar Brussel regent het pijpenstelen en ik ben blij als we rond half tien opstijgen richting Genève. In Zwitserland is het stukken beter weer: tussen de wolken schijnt een lekker voorjaarszonnetje. Voor we aan boord kunnen worden we nog stevig ondervraagd door Amerikaanse beveilingsbeamten.</description></item><item><title>Koh Tonsay</title><link>https://fokke.org/2016/08/koh-tonsay/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/08/koh-tonsay/</guid><description>Maandag 1 augustus Hoe de lokale bevolking er op is gekomen is mij een raadsel, maar Koh Tonsay wordt ook wel Rabbit Island genoemd, omdat het de vorm van een konijn zou hebben. Rare konijnen daar in Cambodja.
Op weg naar Koh Tonsay Aankomst op het eiland We worden om half negen opgepikt met een busje dat ons naar de City Port brengt. Meer dan een jetty met een kantoortje is het niet.</description></item><item><title>Kep</title><link>https://fokke.org/2016/07/kep/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/kep/</guid><description>We zijn alweer aangekomen op onze laatste bestemming van deze reis: de kustplaats Kep, al tijdens de Franse overheersing voor de upperclass een geliefde locatie om te ontsnappen aan de hitte. Verschillende uitgebrande ruïnes van villa’s herinneren nog aan deze glorietijd, die uiteindelijk door Pol Pot wreed verstoord werd. Nu is Kep een wat rommelig aandoend kustplaatsje dat beroemd is om de grote hoeveelheid krab die er gevangen wordt. Het is weekend als we aankomen en het dorp is vol met dagjesmensen die komen picknicken.</description></item><item><title>Koh Kong</title><link>https://fokke.org/2016/07/koh-kong/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/koh-kong/</guid><description>Vanmorgen maken we ons op voor de langste reisdag van de vakantie: we rijden vandaag naar Tatai, een dorp in de Koh Kong provincie. De kortste weg is door het Kardemom gebergte, maar zonder four-wheel drive kun je niet over de pas. Onze route maakt daarom een omweg, vrijwel via Phnom Penh. Ondanks dat we om half acht vertrekken moeten we ons haasten om de boot van vijf uur te halen.</description></item><item><title>Battambang</title><link>https://fokke.org/2016/07/battambang/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/battambang/</guid><description>Als we wakker worden is het weer nog niet opgeklaard en komt de regen nog met bakken uit de hemel. Gelukkig vertrekken we vandaag richting Battambang en laten we de nattigheid snel achter ons. Battambang is de hoofdstad van de gelijknamige provincie ten zuidwesten van Siem Riep. De charme van dit stadje ligt in het grote aantal oude gebouwen die nog uit de tijd van de Franse overheersing stammen.
Boeddha fabriek We overnachten een paar kilometer buiten het stadje in Battambang Resort, een collectie bungalows in een prachtige tropische tuin met een vijver vol Lotusbloemen en een heerlijk zwembad.</description></item><item><title>Tonlé Sap</title><link>https://fokke.org/2016/07/tonl%C3%A9-sap/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/tonl%C3%A9-sap/</guid><description>Vandaag is de laatste dag van de Tempel driedaagse en staat Banteay Srei op het programma. Dit tempelcomplex ligt iets ten noorden van de tempels die we gisteren bezochten en stamt uit de 10e eeuw. Voor deze tempels is een rood- rozige zandsteen gebruikt die heel goed te bewerken was. De reliëfs zijn zo rijkelijk versiert dat de tempel de bijnaam ‘De Art Gallery of Cambodia’ heeft.
Gravure boven een poort in Banteay Srei Nog een poort in Banteay Srei Ik vond deze tempel misschien wel de mooiste van allemaal, maar de kinderen, die ook maar de helft meekrijgen van de Engelse uitleg, kan het niet meer boeien.</description></item><item><title>Angkor Wat</title><link>https://fokke.org/2016/07/angkor-wat/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/angkor-wat/</guid><description>Het is vijf voor zeven. Met deze nuchtere opmerking van Lotte is de rust meteen verdwenen. We gaan vandaag de tempels van Angkor Wat, Ta Prohm en Angkor Thom bezoeken en om zo veel mogelijk van het koele gedeelte van de dag mee te pikken, komt Lonh ons om half acht ophalen. Da’s dus over vijfendertig minuten! Die wekker stond dus niet om kwart voor zes (zoals gepland), maar om kwart voor zeven.</description></item><item><title>Naar Siem Reap</title><link>https://fokke.org/2016/07/naar-siem-reap/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/naar-siem-reap/</guid><description>Vrijdag 22 juli Het is alweer 27 juni wanneer ik de tijd vind om aan het verslag te schrijven. We zijn gisteren aangekomen in Battambang en hebben vandaag een dagje genieten in het zwembad van Battambang Resort. Het vorige verslag eindigde op Koh Trong, het eilandje in de Mekong ter hoogte van Kratie. Van daaruit vertrekken we op Margot’s verjaardag naar Siem Reap met een tussenstop in Kompong Thom. Niet de meest ideale invulling van je verjaardag: de halve dag in een busje.</description></item><item><title>Kratie</title><link>https://fokke.org/2016/07/kratie/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/kratie/</guid><description>Woensdag 20 juli We zijn inmiddels niet meer de enige gasten in ons Communistische resort, een groep bikers uit Thailand heeft zich bij ons gevoegd. Lonh, onze gids, is diep onder de indruk van hun BMW tour motoren, die met een prijskaartje van zo’n €30k ver buiten zijn bereik liggen. Vandaag hebben we weer een reisdag. We verlaten Mondulkiri voor een rit naar Kratie, een plaatsje aan de Mekong dat haar plek op de wereldkaart te danken heeft aan de beroemde en inmiddels met uitsterven bedreigde Irrawaddy dolfijnen.</description></item><item><title>Elephant Valley Project</title><link>https://fokke.org/2016/07/elephant-valley-project/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/elephant-valley-project/</guid><description>Vandaag is het vroeg uit de veren, want we worden om zeven uur verwacht bij het Hefalump café waarvan we vertrekken naar Elephant Valley. Over dit project van de Brit Jack Highwood gaan op internet gemengde verhalen rond, maar onze indruk na deze dag was toch dat hij één van de meest zorgvuldige opvangprojecten voor Aziatische olifanten in de Mondulkiri provincie bestiert.
Ingang van het reservaat We zijn met een groepje van tien: een Frans stel op sabbatical en net vijf maanden in Nieuw Zeeland geweest, twee schooljuffen uit Los Angeles, een dame uit San Francisco, een Zweedse student en wij.</description></item><item><title>Mondulkiri</title><link>https://fokke.org/2016/07/mondulkiri/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/mondulkiri/</guid><description>Zondag 17 juli Vanuit Kompong Cham gaat de reis vandaag naar Sen Monorom, een stadje in de Mondulkiri provincie in het noorden van Cambodja. Het noordoosten van Cambodja is erg vruchtbaar, wat je kunt zien aan de mooie rode aarde overal. Landbouw is de belangrijkste bron van inkomsten en overal zie je rijstvelden en rubberplantages. Het gebied staat ook bekend om peperteelt. Het is het begin van het regenseizoen en er is geen peper te bekennen, maar ik wil toch graag een paar foto’s maken.</description></item><item><title>Kompong Cham</title><link>https://fokke.org/2016/07/kompong-cham/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/kompong-cham/</guid><description>Vandaag ontmoeten we Lonh, de gids voor de rest van de reis tot aan Kep. We vertrekken rond acht uur richting Kompong Cham, een nondescript provinciestadje ten noorden van Phnom Penh onderweg naar Mondulkiri. Deze provincie in het noorden van Cambodja is dun bevolkt en nog redelijk bebost.
Vroeger was de jungle van Mondulkiri de grootste van Cambodja, maar door de gestage ontbossing moet ze haar meerdere erkennen in het Cardemom gebergte.</description></item><item><title>Phnom Penh</title><link>https://fokke.org/2016/07/phnom-penh/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/phnom-penh/</guid><description>Kroningspaviljoen Na het ontbijt staat de gids klaar voor een dagje ‘highlights van Phnom Penh. Het koninklijk paleis ligt om de hoek van het hotel, dus we lopen er naartoe. Phnom Penh is pas tijdens de Franse overheersing de hoofdstad van Cambodja geworden en het paleis is rond 1880 gebouwd. Het kroningspavilioen is van buiten opgetrokken in prachtige Khmer stijl en heeft een aardewerken pannendak in de vier symbolische kleuren: goud voor het Boeddhisme, wit voor het Hindoeïsme, blauw voor de Koninklijke familie en groen voor de landbouwachtergrond van Cambodja.</description></item><item><title>Naar Phnom Penh</title><link>https://fokke.org/2016/07/naar-phnom-penh/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/naar-phnom-penh/</guid><description>Dag 3. Vandaag vertrekken we naar ons eigenlijke reisdoel: Cambodja. Onze vlucht vertrekt om drie uur &amp;rsquo;s middags, na het ontbijt vertrekken we naar Hong Kong Station voor de Airport Express terug naar het vliegveld. Omdat we niet helemaal zaten op te letten in de bus en twee haltes te laat zijn uitgestapt, hadden we nog een kleine extra trip door Central.
Een uurtje later dan gepland stijgen we op om aan het eind van de middag te landen op Phnom Penh International Airport.</description></item><item><title>Hongkong</title><link>https://fokke.org/2016/07/hongkong/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/2016/07/hongkong/</guid><description>Vanmorgen vroeg kwamen we aan in een nat Hong Kong. Het is regentijd in Azië, dus we zullen de komende weken nog wel meer buien meemaken. Gelukkig stappen we vanuit de aankomsthal direct de trein naar Hong Kong eiland in en de bus daarna stopt recht voor het hotel. Als we rond half tien inchecken is het in Nederland rond half drie &amp;rsquo;s-nachts. De dames hebben allemaal vrijwel niet geslapen in het vliegtuig, dus terwijl ik dit verslag typ, ligt de rest hier te slapen als een roos.</description></item><item><title>Afscheid</title><link>https://fokke.org/2013/03/afscheid/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 16:02:12 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/03/afscheid/</guid><description>Vanmiddag om half vier brengt Pieter me naar Zanderij, dus is er nog ruim tijd voor de laatste boodschapjes. Als iedereen naar school of werk is werk ik tijdens het ontbijt op mijn gemak het reisverslag bij en fiets ik daarna naar het centrum.
De eerste stop is bij een schaafijsverkoper, want een reis naar Suriname zonder schaafijs kan natuurlijk niet. Ik sla de goede raad van Ronnie in de wind en bestel geen schaafijs met colasiroop en melk (iets te spannend), maar kies voor gember.</description></item><item><title>Brownsberg</title><link>https://fokke.org/2013/03/brownsberg/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 15:36:23 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/03/brownsberg/</guid><description>We verzamelen om negen uur bij Zus en Zo en als ik om half negen naar de taxi voor de deur loop blijken er twee auto&amp;rsquo;s klaar te staan. Ronnie, onze gids voor vandaag, blijkt me op te halen, maar had mijn mobiele nummer niet goed doorgekregen, waardoor ik van niks wist. Ik stuur de taxi onverrichter zake terug en rij met Ronnie naar Zus en Zo om Bas en Debbie op te halen.</description></item><item><title>Paramaribo Revisited</title><link>https://fokke.org/2013/03/paramaribo-revisited/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 14:51:25 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/03/paramaribo-revisited/</guid><description>Vandaag een relaxed dagje in Paramaribo. &amp;rsquo;s-Ochtends breng ik een bezoekje aan fort Zeelandia, een verplicht nummer als je Suriname voor het eerst bezoek (volgens Mieke). Het fort is typisch Hollands en doet heel kneuterig aan. De kleine tentoonstelling geeft een boeiend beeld van de strubbelingen van de eerste Nederlanders en de gedenksteen voor de Decembermoorden. De gaten in de muur van het bastion vormen daarbij een kleine dissonant.
Monument voor de Decembermoorden Na een uitgebreide lunch met Pieter laat hij me de bouwplaats zien van het project bij Staatsolie, waar Ballast Nedam de funderingen aanlegt voor de uitbreiding van de raffinaderij.</description></item><item><title>Op de fiets naar Nieuw-Amsterdam</title><link>https://fokke.org/2013/03/op-de-fiets-naar-nieuw-amsterdam/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 13:54:55 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/03/op-de-fiets-naar-nieuw-amsterdam/</guid><description>&lt;p>Vandaag is het de Dag van de Revolutie, één van de drie Nationale feestdagen
die de regering heeft ingesteld sinds Bouterse weer aan de macht is. Terwijl
iedereen hier een vrije dag toejuicht is er bij het deel van de bevolking dat
de &lt;a href="../paramaribo-revisited/">Decembermoorden&lt;/a> nog niet is vergeten nou niet
bepaald een feeststemming.&lt;/p></description></item><item><title>Eieren zoeken in Galibi</title><link>https://fokke.org/2013/02/eieren-zoeken-in-galibi/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2013 13:25:54 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/02/eieren-zoeken-in-galibi/</guid><description>Djogo in Galibi Het opspattende buiswater van de boot doet de net in Albina gekocht poncho al goed van pas komen. Nadat we ons in de lodge hebben geïnstalleerd, zitten we op het strand onder de palmbomen met onze eerste Djogo van de ondergaande zon te genieten.
De beste tijd om de eierleggende schildpadden te gaan bekijken is wanneer het eb is en hangt dus volledig van het tij af.</description></item><item><title>Op bezoek bij Papillon</title><link>https://fokke.org/2013/02/op-bezoek-bij-papillon/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2013 22:14:46 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/02/op-bezoek-bij-papillon/</guid><description>We vertrekken vandaag om half acht vanaf het Torarica hotel voor onze trip naar Galibi. Helaas zijn we niet erg snel op stoom en is ook nog eens de halve stad afgezet voor een wielerwedstrijd, waardoor we pas rond acht uur bij het hotel aankomen. Gelukkig is dit Suriname en is er verder nog niemand aanwezig. Wat later dan gepland vertrekken we met een groepje van acht richting Albina, de hoofdstad van het district Marowijne, gelegen aan de gelijknamige rivier op de grens met Frans-Guyana vormt.</description></item><item><title>Eerste kennismaking met Paramaribo</title><link>https://fokke.org/2013/02/eerste-kennismaking-met-paramaribo/</link><pubDate>Fri, 22 Feb 2013 20:06:51 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2013/02/eerste-kennismaking-met-paramaribo/</guid><description>Wat een makkie is vliegen in je eentje wanneer je gewend bent met een heel gezin op reis te gaan! Maar 15kg bagage, geen slapende kids op je arm en geen taxichauffeurs die je weigeren om het grote aantal tassen.
Ik had een dagvlucht en ik heb de tijd gedood met een drietal films waaronder Argo (aanrader!). Mieke haalde me van het vliegveld en het uurtje rijden naar hun huis gaf meteen al een mooi eerste indruk van het land.</description></item><item><title>Terug naar huis</title><link>https://fokke.org/2012/08/terug-naar-huis/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2012 21:49:46 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/08/terug-naar-huis/</guid><description>Wanneer we op het vliegveld van Salta aankomen blijkt dat geheel tegen de algemene reputatie van LAN en Aereolineas Argentinas in de vlucht van LAN naar Buenos Aires gecanceld, maar die van Aereolineas prima op tijd. Een unicum voor ons deze reis. Als we straks bij ons hotel op twee blokken van Avenue de 9 Julio aangekomen zijn, gaan we proberen om onze traditie in ere te houden om elke reis minstens één keer sushi te eten.</description></item><item><title>la Boda en Salta</title><link>https://fokke.org/2012/07/la-boda-en-salta/</link><pubDate>Tue, 31 Jul 2012 10:06:30 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/la-boda-en-salta/</guid><description>Meertje langs Ruta 9 Ondanks dat we dezelfde weg terug rijden van Purmamarca naar Salta blijft het een prachtige route met dezelfde afwisseling. We hadden gepland om aan één van de meren te lunchen, maar was onze picknickplek al eerder bezocht door een kudde koeien, die daar nog wat hadden achter gelaten, dat helaas het prachtige uitzicht niet kon compenseren. Om half drie arriveren we voor het appartement, waar mijn ouders al zijn.</description></item><item><title>Salinas Grandes</title><link>https://fokke.org/2012/07/salinas-grandes/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2012 16:38:36 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/salinas-grandes/</guid><description>Eén van de hoogtepunten —letterlijk en figuurlijk— in de omgeving zijn de Salinas Grandes, een opgedroogd meer waar een achtergebleven zoutkorst van een halve meter voor een surrealistisch landschap zorgt. De vlakte zelf ligt op 3400 meter, maar de pas er naartoe wel zo&amp;rsquo;n 4200. Terwijl Purmamarca op 2500 meter toch ook niet echt op zeeniveau ligt, is dat toch meer dan anderhalve kilometer stijgen. Met een volle tank en genoeg water gaan de op weg.</description></item><item><title>Purmamarca</title><link>https://fokke.org/2012/07/purmamarca/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2012 13:31:31 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/purmamarca/</guid><description>We hebben ons tijdens de voorbereiding van de reis een beetje laten foppen met de afstanden en de reistijden in Argentinië. Daarom staat vandaag een rit van Cafayate naar Purmamarca op het programma en dat blijkt toch wel zeven uur rijden.
Ruta 9 Cafayate naar Purmamarca Gelukkig is het uitzicht tijdens deze rit prachtig en heel afwisselend. Het eerste stuk rijden we door de Quebrada de Cafayate terug naar Salta, waar we kort Victor en Romina zien bij haar ouders.</description></item><item><title>Cafayate</title><link>https://fokke.org/2012/07/cafayate/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2012 14:56:47 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/cafayate/</guid><description>Onze eerste etappe in Salta zit er al weer op en de volgende bestemming is Cafayate. Cafayate is een klein plaatsje ongeveer 150 km ten zuiden van Salta en bekend om zijn (voornamelijk witte) wijn. Op de weg van Salta naar Cafayate verandert langzaam het landschap en wordt het steeds bergachtiger. De rotsformaties zijn door regen en wind geërodeerd in fascinerende vormen.
Quebrada de Cafayate Aan het eind van de middag komen we in het dorpje aan en nemen we onze intrek in Las Porta del Viñas, een sympatiek klein hostel één blok van het dorpsplein verwijderd.</description></item><item><title>Salta</title><link>https://fokke.org/2012/07/salta/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 23:29:25 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/salta/</guid><description>Iglesia San Francisco Vandaag verkennen we een dagje het centrum van Salta. We gaan met de bus naar Plaza 9 Julio, het belangrijkste plein van de stad. In het centrum van Salta vind je nog veel oude koloniale gebouwen. Het pronkstuk van het plein is de Catedral Basilic. De dames willen graag even snuffelen in de winkeltjes op de Caseros L. Gómes. Floor koopt na veel wikken en wegen een panfluit.</description></item><item><title>San Lorenzo</title><link>https://fokke.org/2012/07/san-lorenzo/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:22:33 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/san-lorenzo/</guid><description>Vandaag een vroeg ontbijt, want onze vlucht naar Salta &amp;ndash;er is er één per dag&amp;ndash; vertrekt al om half tien. Wanneer we op het vliegveld aankomen, blijkt Iguazú geen aparte web check-in balie te hebben en moeten we gewoon aansluiten in de enorme rij. Gelukkig heeft de vlucht vertraging, dus hoeven we niet bang te zijn dat we de vlucht missen door het inchecken. Wanneer we een uur later aan de beurt zijn, blijkt waarom het inchecken zo langzaam gaat: de vlucht naar Salta is gecanceld en we moeten eerst terug naar Buenos Aires.</description></item><item><title>Iguazú Revisited</title><link>https://fokke.org/2012/07/iguaz%C3%BA-revisited/</link><pubDate>Thu, 19 Jul 2012 16:00:28 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/iguaz%C3%BA-revisited/</guid><description>De volgende morgen blijkt het lot ons beter gezind. Ondanks dat gisteren de weersvoorspelling voor vandaag nog regen aangaf, trekt in de loop van de morgen de mist op en het wolkendek open. Na het ontbijt sla ik in het dorp lunch in (wat een verademing om even in je eigen tempo wat dingen te regelen) en nemen we weer de bus naar het park.
1 2 3 Hier blijkt dat de zon een hoop extra mensen aantrekt.</description></item><item><title>Cataratas del Iguazú</title><link>https://fokke.org/2012/07/cataratas-del-iguaz%C3%BA/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2012 01:02:59 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/cataratas-del-iguaz%C3%BA/</guid><description>Pech, botte pech, anders kun je het niet noemen. Precies de twee dagen dat wij in Iguazú zijn om de beroemde watervallen te bekijken is het vreselijk weer. We zijn net terug van het nationaal park en het heeft de hele dag geregend. Dit maakt het bewonderen van één de meest spectaculaire watervallen van de wereld een stuk minder relaxed. Gelukkig hadden we alle vier een condoom om ons nog een beetje droog te houden (en zoals de foto laat zien, waren we daarmee niet de enigen).</description></item><item><title>Buenos Aires</title><link>https://fokke.org/2012/07/buenos-aires/</link><pubDate>Sat, 14 Jul 2012 13:20:28 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/buenos-aires/</guid><description>&lt;p>
&lt;div class="figure right fig-50" >
&lt;img class="fig-img" src="https://fokke.org/images/argentini%c3%ab/img_4537_0-thumbnail.jpg" alt="Suite Arévalo">
&lt;span class="caption">Suite Arévalo&lt;/span>
&lt;/div>
Het uitzicht tijdens de taxirit van de luchthaven Ezeiza doet de reputatie van
Buenos Aires als het &lt;i>Parijs van Zuid-Amerika&lt;/i> geen eer aan. De eerste
indruk van de stad heeft niets van de grandeur van de Champs-Élysées, maar meer
van de Banlieues.&lt;/p></description></item><item><title>El Gaucho</title><link>https://fokke.org/2012/07/el-gaucho/</link><pubDate>Sat, 14 Jul 2012 13:12:55 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/el-gaucho/</guid><description>Na onze reis door Zuid-Afrika vorig jaar was onze bestemming voor dit jaar eigenlijk van een iets bescheidener ambitie niveau: klassiek drie weken kamperen in Frankrijk. Maar wat doe je als je (schoon)broer zijn Argentijnse vriendin gaat trouwen in Salta? De afgelopen twee maanden hebben we daarom het Internet afgestruind voor tickets, hotels en een huurauto.
Argentinië is 67 keer zo groot als Nederland en de afstanden zijn enorm. Direct naar Salta vliegen zit er niet in, daarom is de eerste bestemming Buenos Aires.</description></item><item><title>Praktische tips</title><link>https://fokke.org/2011/08/praktische-tips/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2011 14:32:08 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/praktische-tips/</guid><description>Een trip naar Zuid-Afrika is prima zelf te plannen op internet. De tickets naar Johannesburg of Kaapstad boek je het makkelijkst via één van de vele vliegsites. Ik heb de beste ervaringen met Vliegwinkel.nl of CheapTickets.com.
Binnenlandse budget vluchten kun je boeken bij Kulula of Mango Airlines.
Voor accommodatie zijn er een aantal handige overzichtssites: Safari Now Rooms for Africa Sleeping Out
Vaccinaties
Voor Zuid-Afrika zijn de bekende vaccinaties aangeraden (DTP, Hepatitis A en soms ook Gele Koorts).</description></item><item><title>Kaapstad Revisited</title><link>https://fokke.org/2011/08/kaapstad-revisited/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2011 22:46:08 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/kaapstad-revisited/</guid><description>Kaapstad, 8 augustus 2011
De laatste nacht in Kaapstad slapen we in Mediterranean Villa, een B&amp;amp;B in een prachtige Victoriaanse villa in de wijk Tamboerskloof. Deze wijk ligt tussen het centrum en de Tafelberg. Onze kamer ziet aan de ene kant uit over de binnenplaats met olijf-, citroen- en manderijnbomen en aan de andere kant op de Tafelberg. Het restaurant waar we willen eten blijkt &amp;rsquo;s-maandags dicht, maar de Kloof Nek Road blijkt een levendige straat en we belanden bij The Power and the Glory, een hip studentencafé, waar je ook een hapje kunt eten.</description></item><item><title>Umhlanga Rocks</title><link>https://fokke.org/2011/08/umhlanga-rocks/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2011 21:10:34 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/umhlanga-rocks/</guid><description>&lt;p>Het is tweeëneenhalf uur rijden van St. Lucia naar Umhlanga Rocks, een typische badplaats vlak ten zuiden van Durban met de bekende hotel hoogbouw. &lt;i>Not our cup of tea&lt;/i>, maar het is maar voor één nachtje. We logeren bij &lt;a href="http://www.jessicaskzn.co.za/">Jessica&amp;rsquo;s&lt;/a>. Als we de straat inrijden, zien we alleen muren, hekken en prikkeldraad. Een typische Zuid-Afrikaanse blanke wijk.&lt;/p></description></item><item><title>Lucky Shot</title><link>https://fokke.org/2011/08/lucky-shot/</link><pubDate>Tue, 16 Aug 2011 11:15:11 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/lucky-shot/</guid><description>Tijdens onze boottrip in het St. Lucia Nature Reserve zit er een Visarend in een boom. Als we hem naderen heb ik zowaar een foto, waar &amp;lsquo;ie in een behoorlijk formaat op staat.
Net als we weg willen varen, neemt &amp;lsquo;ie een duikvlucht recht voor onze boeg. Hebbes!</description></item><item><title>St. Lucia</title><link>https://fokke.org/2011/08/st.-lucia/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2011 23:25:29 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/st.-lucia/</guid><description>Sunset Lodge Net wanneer we Makenzie Street in rijden belt Marjolijn ons om te kijken hoe onze rit vergaat. Wij zijn redelijk afgepeigerd en spreken af dat we elkaar morgen misschien even zien. Aan het eind van de straat zit Sunset Lodge. We hebben één van de zeven houten cabins op het terrein. Er hangt een prettige sfeer, maar de inrichting is erg Zuid-Afrikaans: gedateerd en veel bruin.
Als we na zonsondergang de bagage aan het uitpakken zijn, worden we getipt door onze (Nederlandse) buren, omdat er drie nijlpaarden op het gazon in de tuin aan het grazen zijn.</description></item><item><title>Hluhluwe-Imfolozi</title><link>https://fokke.org/2011/08/hluhluwe-imfolozi/</link><pubDate>Thu, 11 Aug 2011 21:23:04 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/hluhluwe-imfolozi/</guid><description>Rond half vijf komen we bij de gate van het park. Een mooie tijd, want wanneer de zon onder gaat zijn veel dieren actiever dan midden op de dag. Als we na een kwartier nog niets gezien hebben worden de kinderen ongedurig en vraagt Floor: &amp;ldquo;Papa, waar blijven die giraffen nou?&amp;rdquo;. Stom toevallig zie ik op dat zelfde moment er vier in de verte. Vlak later zien we nog twee zwarte beesten in de verte (neushorens dachten we, maar later blijkt dat het buffels zijn).</description></item><item><title>Kwazulu-Natal</title><link>https://fokke.org/2011/08/kwazulu-natal/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2011 19:54:21 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/kwazulu-natal/</guid><description>Hermanus, 1 augustus 2011
Een vroege start vandaag, want om zeven uur vertrekken we richting Cape Town International Airport voor onze vlucht naar Durban. Dit vroege vertrek lijkt niet overbodig, want het is mistig en daarom zijn de gebruikelijke maandagmorgen files van forensen richting Kaapstad langer dan normaal.
Wanneer we in het begin van de middag over de Drakensbergen vliegen zien we aan de wit besneeuwde toppen de overblijfselen van het slechte weer van de dagen ervoor.</description></item><item><title>Shark Cage Dive</title><link>https://fokke.org/2011/08/shark-cage-dive/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2011 21:30:39 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/shark-cage-dive/</guid><description>Eén van de topattracties aan de West-Kaap is de aanwezigheid van grote getalen witte haaien voor de kust. Vlak in de buurt van Gansbaai ligt Dyers Island, vernoemd naar een zware Amerikaan die er in de 19e eeuw de meeuwenpoep verzamelde om te verkopen als mest voor de boeren. Het eiland huist grote kolonies pinguïns en zeehonden, het hoofdbestanddeel van het menu van de witte haai. Vandaar dat er vanuit Gansbaai een aantal reders boottochten organiseren om deze fascinerende dieren van dichtbij te bekijken.</description></item><item><title>Hermanus</title><link>https://fokke.org/2011/08/hermanus/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 21:15:07 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/hermanus/</guid><description>Route 62 door de Kleine Karoo De rit naar Hermanus gaat het eerste stuk weer over de Route 62 door de Kleine Karoo. Met het zonnetje heb je een mooi uitzicht op de bergen en ziet alles er een stuk vriendelijker uit. We lunchen bij Clarke of the Karoo in Barrydale. Ik heb een Kuduburger, die prima smaakt. Vlak na Barrydale rijden we over de Tradouws pas van de Kleine Karoo naar de Walviskust.</description></item><item><title>Vere Afdeling</title><link>https://fokke.org/2011/08/vere-afdeling/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2011 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/vere-afdeling/</guid><description>Oudtshoorn wordt ook wel de struisvogelhoofstad van de wereld genoemd. Al sinds de 19e eeuw dankt het stadje zijn bestaansrecht aan de florerende struisvogelindustrie. Rondom Oudtshoorn vind je talloze boerderijen, waar struisvogels worden gefokt. De volwassen koppels worden gehouden voor hun eieren en de veren. Eens per week worden de eieren verzameld en de bevruchte eieren in een broedmachine geplaatst. De volwassen dieren worden ongeveer om de negen maanden van hun veren ontdaan en lopen dan een tijdje in hun blootje rond totdat ze weer aangegroeid zijn.</description></item><item><title>Plettenbergbaai</title><link>https://fokke.org/2011/08/plettenbergbaai/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2011 06:58:35 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/plettenbergbaai/</guid><description>Jonge struisvogels bij Oudtshoorn De volgende bestemming is Plettenbergbaai, een kustplaats aan een prachtige baai en vooral erg populair als vakantiebestemming voor mensen uit Johannesburg en omstreken. Omdat het nu winter is zal het er tamelijk rustig zijn. Plett (zoals het meestal wordt genoemd) ligt ongeveer 150 km van Oudtshoorn, dus valt de reis vandaag mee. Op weg naar George halen we het gemis van gisteren nog goed: we komen langs een struisvogelboerderij, waar een behoorlijke kudde (kun je dat zeggen van vogels?</description></item><item><title>Oudtshoorn</title><link>https://fokke.org/2011/08/oudtshoorn/</link><pubDate>Sat, 06 Aug 2011 17:13:40 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/08/oudtshoorn/</guid><description>Naar Oudtshoorn
Route 62 De volgende morgen vertrekken we vroeg richting Oudtshoorn. We rijden samen met Marjolijn, dus dat wordt een makkelijke rit. We N1 snelweg de stad uit biedt een aanblik op een andere kant van Zuid-Afrika. De townships variëren van blokken met eenvoudige huizen tot ronduit krottenwijken met golfplaat als overheersend bouwmateriaal. Een groot contrast met onze volgende bestemming: Stellenbosch, persoonlijk vernoemd naar VOC commandeur Simon van der Stel en het hart van de Wijnlanden.</description></item><item><title>Kaapstad</title><link>https://fokke.org/2011/07/kaapstad/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2011 23:46:48 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/07/kaapstad/</guid><description>Floor en Lotte @ The 12 Apostoles Nog één dagje rommelen en dan is het zo ver: South-Africa is calling! Om zeven uur vliegen we richting London Heathrow, waar we anderhalf uur hebben om over te stappen. Een beetje krap en hopelijk komt de bagage ook nog mee. Na een nacht half slaap -zoals altijd tijden zo&amp;rsquo;n lange vlucht- naderen we Cape Town International Airport met op de achtergrond prachtig de Tafelberg in een blakende ochtendzon.</description></item><item><title>West-Kaap</title><link>https://fokke.org/2011/07/west-kaap/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2011 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/07/west-kaap/</guid><description>Onze reis voert eerst twee weken door de West Kaap, langs Kaapstad, Oudtshoorn, Plettenbergbaai en Hermanus. Daarna vliegen we van Kaapstad naar Durban om de laatste week in Kwazulu-Natal te genieten van het warmere klimaat en het wild in Hluhluwe-Imfolozi en St. Lucia.</description></item><item><title>Out of Africa</title><link>https://fokke.org/2011/07/out-of-africa/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2011 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2011/07/out-of-africa/</guid><description>Veel plezier met het lezen van het reisverslag van onze reis naar Zuid-Afrika.
Wil je meteen beginnen met lezen? Ga dan naar het eerste deel van het reisverslag. Ben je benieuwd naar de route, klik dan op één van overzichten van de routes in de West Kaap of in Kwazulu-Natal.
Potentiële reizigers naar Zuid-Afrika zullen het lijstje praktische tips kunnen waarderen.</description></item><item><title>Naar huis</title><link>https://fokke.org/2009/05/naar-huis/</link><pubDate>Thu, 07 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/05/naar-huis/</guid><description>Wachten We reizen terug in drie etappes: eerst vliegen we van Phu Quoc naar Ho Chi Min City, van daar vliegen we naar Bangkok en vervolgens &amp;ldquo;flying blue&amp;rdquo; naar Schiphol. We hoeven pas om 12:00 richting vliegveld, dus we nemen nog een laatste duik in het zwembad (ik probeer nog de zee, maar Lotte en Floor zijn niet om te praten). Lotte oefent al de hele vakantie zonder bandjes en vandaag zwemt ze zowaar helemaal zelf heen en weer over de volle breedte van het zwembad.</description></item><item><title>Phu Quoc</title><link>https://fokke.org/2009/05/phu-quoc/</link><pubDate>Tue, 05 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/05/phu-quoc/</guid><description>De laatste etappe van onze reis voert ons naar Phu Quoc, een klein eilandje dat ten zuiden van Vietnam in de Golf van Thailand ligt. Het eiland is nog redelijk authentiek, al schieten de hotels en resorts er als paddenstoelen uit de grond. Er gaan geruchten dat vanaf volgend jaar het vliegveld ook internationale vluchten gaat uitvoeren, dan is het definitief gedaan met de rust. De boot naar Phu Quoc, die er zo&amp;rsquo;n tweeënhalf uur over doet vertrekt vanuit Rach Gia.</description></item><item><title>Mekong Delta</title><link>https://fokke.org/2009/05/mekong-delta/</link><pubDate>Fri, 01 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/05/mekong-delta/</guid><description>Rijst poffen Na de vermoeiende dag in Ho Chi Min City hebben we vandaag weer een reisdag. Vanavond komen we in onze voorlaatste bestemming aan: Can Tho, de hoofdstad van de Mekong Delta provincie. Halverwege de reis stoppen we in een dorpje om een boottocht over de Mekong Delta te maken. Bij de eerste stop zien we hoe rijstpapier wordt gemaakt. Ook zijn er demonstraties van het maken van een soort toffees van gekarameliseerde kokosmelk en het maken van gepofte rijst.</description></item><item><title>Ho Chi Min City</title><link>https://fokke.org/2009/04/ho-chi-min-city/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/ho-chi-min-city/</guid><description>Koffie Vanmorgen rijden we het dal in richting Ho Chi Min City (HCMC, veel Zuid-Vietnamezen hebben het nog over Saigon). Na nog een kleine plensbui klaart het op. De heuvels rond Dalat zijn perfect geschikt voor het telen van koffie en thee, wat hier ook op grote schaal gebeurd. Vietnam is na Brazilië &amp;rsquo;s werelds grootste export van koffie. We stoppen bij een thee plantage en later bij een winkel waar de thee ook gesorteerd wordt.</description></item><item><title>Dalat</title><link>https://fokke.org/2009/04/dalat/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/dalat/</guid><description>Westland Na drie dagen zwembad is het hoog tijd voor een beetje aktie. Daarom vertrekken we rond een uur of acht richting Dalat. Dit stadje ligt in Centraal Vietnam op zo&amp;rsquo;n 1500 meter. Op deze hoogte is de temperatuur een stuk gematigder: tussen 15°C en 25°C. Dit klimaat en het heuvelachtige landschap bieden een perfect voedingsbodem voor koffie, thee en allerhande groenten die niet in de rest van Vietnam groeien, zoals bijvoorbeeld artisjokken.</description></item><item><title>Nha Trang</title><link>https://fokke.org/2009/04/nha-trang/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/nha-trang/</guid><description>We slepen &amp;rsquo;s-ochtends onze spullen naar de auto die ons naar het vliegveld van Danang gaat brengen. Dat wordt met onze kooplust bij iedere trip een grotere uitdaging. Toch kunnen we nog steeds zonder hulp alle bagage verslepen&amp;hellip; Om 9:40 vliegen we naar Nha Trang. De vlucht duurt weer een goed uur en deze keer worden we al bij de bagageband opgepikt door wat later blijkt een chauffeur van het hotel.</description></item><item><title>Hoi An</title><link>https://fokke.org/2009/04/hoi-an/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/hoi-an/</guid><description>We vertrekken &amp;rsquo;s morgens uit ons hotel in Hue en gaan op weg naar Hoi An. Helaas hebben we nog steeds dezelfde chauffeur die niet weet hoe die moet schakelen. Wat een drama. Lhong onze gids is erg aardig en we bezoeken voordat we gaan lunchen het Cham museum. Inmiddels is het 12 uur en de kinderen hebben het warm en absoluut geen interesse in een paar oude beelden en willen graag eten.</description></item><item><title>Hué</title><link>https://fokke.org/2009/04/hu%C3%A9/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/hu%C3%A9/</guid><description>We worden ophaald door Lhong, onze nieuwe gids. Het is een enthousiaste vent en spreek beter engels dan Tiemp. Tijdens de ritten naar de verschillende bezichtigingen vertelt hij een hoop zaken over het &amp;ldquo;normale&amp;rdquo; Vietnam: onder meer dat de Vietnamese overheid een twee kind policy hanteert en dat daarom veel Vietnamezen een beetje medelijden met me hebben: ik heb namelijk twee dochters en geen zoon. In Vietnamese families zorgt de jongste zoon voor de ouders als ze ouder worden en zonder zoon zit je dus &amp;ldquo;zonder pensioen&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Halong Bay</title><link>https://fokke.org/2009/04/halong-bay/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/halong-bay/</guid><description>Vanmorgen vertrekken we om 8:00 we naar Halong City, dus we zijn op tijd uit de veren. Of het de jetlag nog is of het reizen an sich, maar ik ben totaal niet uitgerust. Exact op tijd staat Tiemp klaar en vertrekken we uit Hanoi. Het is boeiend om met daglicht door de stad te rijden, want tot nu toe zijn we eigenlijk het Old Quarter nauwelijks uit geweest. Hanoi is een typische Aziatische snelgroeiende stad met alle groeipijnen van dien (vervuiling, veel verkeer, chaos).</description></item><item><title>Hanoi</title><link>https://fokke.org/2009/04/hanoi/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2009 09:46:22 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/hanoi/</guid><description>Bloemenmeisjes Vanmorgen zijn we door de weinige slaap pas laat wakker en nog maar net op tijd voor het ontbijt. Ik laat me verleiden tot een Phõ Ga (kippensoep met rijstnoedels. Floor zit al snel mee te eten, want ze is dol op soep. De rest van de morgen slenteren we door het Old Quarter en proeven we de sfeer. Het Old Quarter is een levendige buurt vol met winkeltjes en straatverkopers.</description></item><item><title>Onderweg</title><link>https://fokke.org/2009/04/onderweg/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2009 09:46:22 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/onderweg/</guid><description>Onderweg! Om de reis relaxed te laten beginnen zijn we per taxi naar Schiphol gereden. Onze vlucht naar Bangkok vertrekt om 20:45 dus proberen we rond 18:00 op Schiphol te zijn. Dat lukt prima. Na de check-in hebben we nog snel even tijd voor een maaltijd. Wat is de kwaliteit van het eten toch beroerd op Schiphol&amp;hellip; De kinderen zijn erg enthousiast over alle vliegtuigen, maar vooral over de &amp;ldquo;platte roltrappen&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Good morning Vietnam!</title><link>https://fokke.org/2009/04/good-morning-vietnam/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2009 20:17:55 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2009/04/good-morning-vietnam/</guid><description>Afgelopen vrijdag zijn we weer in Nederland aangekomen. Na bijna 24 uur onderweg komt hiermee een eind aan een fantastische vakantie in Vietnam. Het reisverslag staat intussen compleet online:
Onderweg Hanoi Halong Bay Hué Hoi An Nha Trang Dalat Ho Chi Min City (Saigon) Mekong Delta Phu Quoc Naar huis</description></item><item><title>Privacy Statement</title><link>https://fokke.org/page/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fokke.org/page/privacy/</guid><description>Deze website plaatst cookies van Google om gebruik te kunnen maken van Google Analytics. Volgens Google verzamelen ze geen persoonsgegevens, ik kan ze in elk geval niet zien. Wil je mijn site bekijken zonder dat je statistieken door Google worden verzameld, installeer dan een browser plugin. Ik gebruik zelf uBlock Origin.</description></item></channel></rss>