<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2022 on fokke.org - Reisverhalen</title><link>https://fokke.org/archives/2022/</link><description>Recent content in 2022 on fokke.org - Reisverhalen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 09:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fokke.org/archives/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Express bezoek aan San José</title><link>https://fokke.org/2022/08/express-bezoek-aan-san-jos%C3%A9/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/08/express-bezoek-aan-san-jos%C3%A9/</guid><description>We zijn nog steeds in ons tropische ritme en als we om 8:00 wegrijden zijn we rond lunchtijd in San José. Zo kunnen we nog in een paar uurtjes een korte indruk van de stad opdoen. Na een probleemloze rit arriveren we rond half één bij het eettentje dat Lotte heeft uitgezocht. Het is rustig op straat, waarschijnlijk omdat het vandaag Virgen de los Angeles, een nationale feestdag, is. Voor de deur van het restaurant is er een parkeerverbod, maar we vinden een parkeervak in een zijstraat iets verderop.</description></item><item><title>Caribisch relaxen in Puerto Viejo</title><link>https://fokke.org/2022/07/caribisch-relaxen-in-puerto-viejo/</link><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/caribisch-relaxen-in-puerto-viejo/</guid><description>Rode lepelaar Het is vandaag mijn verjaardag en het zal niet de eerste keer zijn dat ik die in de auto vier. We reizen vandaag naar onze laatste bestemming: Puerto Viejo, een laid-back badplaatsje aan de Caribische kust in de buurt van de grens met Panamá. Onze auto staat in Parismina en Gerardo brengt ons eerst daarheen. Tijdens de boottocht zien we nog een hoop vogels, waaronder een prachtige rode lepelaar.</description></item><item><title>Schildpadden spotten in Tortuguero</title><link>https://fokke.org/2022/07/schildpadden-spotten-in-tortuguero/</link><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/schildpadden-spotten-in-tortuguero/</guid><description>Arenal vulkaan De reis begint vandaag weer over dirt roads langs ananas plantages. We passeren bedrijven van verschillende bekende merken uit de Nederlandse supermarkt: Dole, Del Monte. Meer naar het zuiden zijn de wegen weer geasfalteerd en schieten we een stuk sneller op. Als we rond half tien het stadje Muelle San Carlos passeren zien we aan de horizon een imposante vulkaan oprijzen. Dit moet haast wel de Arenal vulkaan zijn, één van de tien meest actieve vulkanen op de wereld.</description></item><item><title>Kanoën in Caño Negro</title><link>https://fokke.org/2022/07/kano%C3%ABn-in-ca%C3%B1o-negro/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/kano%C3%ABn-in-ca%C3%B1o-negro/</guid><description>Windmolens onderweg naar Caño Negro We zijn alweer net over de helft van onze reis en onze bestemming is vandaag Caño Negro, een groot draslandgebied op de grens van Costa Rica en Nicaragua. Dit gebied is vooral bekend om de grote hoeveelheden watervogels, kaaimannen en zoetwaterschildpadden. Het eerste deel van de rit slingert zich door de bergen. Verderop wordt het landschap vlakker en rijden we voornamelijk nog over onverharde wegen tussen de ananas plantages.</description></item><item><title>Mysterieus Monteverde</title><link>https://fokke.org/2022/07/mysterieus-monteverde/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/mysterieus-monteverde/</guid><description>Boca2 café Onze reis vandaag is minder dan 100km en volgens Google in twee uur te rijden. Wanneer we om 11:00 Santa Elena binnenrijden blijkt dat goed te kloppen. Afgezien van de gebruikelijke gaten in de weg zijn we nergens omstandigheden tegengekomen, waarbij we de vierwielaandrijving van onze huurauto hebben moeten activeren. Santa Elena is een typisch traveler dorpje, dat helemaal drijft op het toerisme maar met behoud van een zekere originele charme.</description></item><item><title>Crossing Crocodile Bridge</title><link>https://fokke.org/2022/07/crossing-crocodile-bridge/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/crossing-crocodile-bridge/</guid><description>Na drie fantastische dagen in Drake Bay vertrekken we vanochtend vroeg alweer naar onze volgende bestemming: Cerro Logde bij Tarcoles. We worden om zeven uur in de baai verwacht voor de boot naar Sierpe. Gelukkig hebben we onze bioklok niet aan de volle acht uur tijdsverschil laten wennen, waardoor 5:30 opstaan geen probleem is. Er staat weer een behoorlijke golfslag in de baai en ondanks verwoede pogingen van de staf lukt het niet om onze bagage droog aan boord te krijgen.</description></item><item><title>Spot de Tapir in Corcovado</title><link>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</guid><description>Costa Rica heeft natuurbehoud al lang hoog in het vaandel staan en ongeveer een kwart van Costa Rica&amp;rsquo;s grondgebied is nationaal park. Corcovado National Park is met 50% van Costa Rica&amp;rsquo;s biodiversiteit en 2.5% wereldwijd één van de hoogtepunten van het land. Vanmorgen om 6:00 zijn we opgehaald op het strand om met de boot naar Sirena Station, één van de ranger stations, in het park te varen. Na een uur varen arriveren we op het strand bij Rio Claro.</description></item><item><title>De vrolijke Bultrug</title><link>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</guid><description>Blijkbaar is mijn bioklok nog steeds niet om, want ik ben alweer om vijf uur wakker. We hebben drie-en-een-half uur autorijden voor de boeg en volgens ons reisschema moeten we om 10:00 in Sierpe zijn voor de boot naar Drake Bay. Om zeker te zijn dat we niet te laat komen rijden we daarom om 6:00 al weg. Blijkbaar maken meer gasten deze trip, want we hebben gisteravond al een tasje met ontbijt meegekregen.</description></item><item><title>“Pura Vida”</title><link>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</guid><description>Normaal gesproken heb je altijd wel een lichte spanning op de eerste dag van een verre reis, maar deze keer is de stress hoger dan ooit. Behalve alle horror stories over de wachttijden op Schiphol, ben ikzelf nog maar net weer genezen van Covid. Niet de ideale voorbereiding…
Voor Terminal 1 staat buiten een rij van misschien wel 500 meter, waarschijnlijk vooral met reizigers voor vluchten binnen Europa. Onze vlucht vertrekt vanaf Terminal 2.</description></item></channel></rss>