<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2022 on fokke.org - Reisverhalen</title><link>https://fokke.org/archives/2022/</link><description>Recent content in 2022 on fokke.org - Reisverhalen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 09:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fokke.org/archives/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spot de Tapir in Corcovado</title><link>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/spot-de-tapir-in-corcovado/</guid><description>Costa Rica heeft natuurbehoud al lang hoog in het vaandel staan en ongeveer een kwart van Costa Rica&amp;rsquo;s grondgebied is nationaal park. Corcovado National Park is met 50% van Costa Rica&amp;rsquo;s biodiversiteit en 2.5% wereldwijd één van de hoogtepunten van het land. Vanmorgen om 6:00 zijn we opgehaald op het strand om met de boot naar Sirena Station, één van de ranger stations, in het park te varen. Na een uur varen arriveren we op het strand bij Rio Claro.</description></item><item><title>De vrolijke Bultrug</title><link>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/de-vrolijke-bultrug/</guid><description>Blijkbaar is mijn bioklok nog steeds niet om, want ik ben alweer om vijf uur wakker. We hebben drie-en-een-half uur autorijden voor de boeg en volgens ons reisschema moeten we om 10:00 in Sierpe zijn voor de boot naar Drake Bay. Om zeker te zijn dat we niet te laat komen rijden we daarom om 6:00 al weg. Blijkbaar maken meer gasten deze trip, want we hebben gisteravond al een tasje met ontbijt meegekregen.</description></item><item><title>“Pura Vida”</title><link>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2022/07/pura-vida/</guid><description>Normaal gesproken heb je altijd wel een lichte spanning op de eerste dag van een verre reis, maar deze keer is de stress hoger dan ooit. Behalve alle horror stories over de wachttijden op Schiphol, ben ikzelf nog maar net weer genezen van Covid. Niet de ideale voorbereiding…
Voor Terminal 1 staat buiten een rij van misschien wel 500 meter, waarschijnlijk vooral met reizigers voor vluchten binnen Europa. Onze vlucht vertrekt vanaf Terminal 2.</description></item></channel></rss>