<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>new-york on fokke.org - Reisverhalen</title><link>https://fokke.org/categories/new-york/</link><description>Recent content in new-york on fokke.org - Reisverhalen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Fri, 04 May 2018 14:01:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://fokke.org/categories/new-york/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wonder Walks</title><link>https://fokke.org/2018/05/wonder-walks/</link><pubDate>Fri, 04 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/wonder-walks/</guid><description>Voor vanmorgen staat een wandeling door Midtown Manhattan op het programma en om goed beslagen ten ijs te komen stellen de kids voor om de dag te beginnen met bagels van H&amp;amp;H Midtown Bagels op Columbus Avenue. Na het ontbijt nemen we de metro naar Grand Central Terminal. De centrale hal is inderdaad erg indrukwekkend en het beschilderde plafond prachtig.
Aangezien H&amp;amp;H alleen Amerikaanse koffie serveert en Margot en ik trek hebben in een goeie koffie strijken we neer in de Great Northern Foodhall.</description></item><item><title>Where's my soup!?</title><link>https://fokke.org/2018/05/wheres-my-soup/</link><pubDate>Thu, 03 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/wheres-my-soup/</guid><description>LOVE De bioklok is nog steeds niet helemaal aangepast, dus zijn we al weer vroeg uit de veren. Voor vandaag heeft Lotte een hippe bakkerij uitgezocht. Mijn keuze valt op een breakfast special met Kale Salad with ancient grains and sweet potatoes. Heerlijk, al had een glas witte wijn hier beter bij gepast dan een cappuccino.
Na het ontbijt nemen we de bus naar het MoMa. Dat duurt wel een stuk langer, maar dan heb je wel uitzicht.</description></item><item><title>Meeting Miss Liberty</title><link>https://fokke.org/2018/05/meeting-miss-liberty/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/meeting-miss-liberty/</guid><description>Lotte heeft voor vanmorgen speciaal voor Floor een ontbijttentje uitgezocht met een ruime keus aan vegetarische sandwiches en met echte koffie voor ons. Aroma Espresso Bar ligt op 72nd St vlak bij Broadway en heeft inderdaad een heel ruime menukaart. Margot is in een avontuurlijke bui en bestelt Stove cooked oatmeal met fruit. Het idee aan die slijmerige pap alleen al doet mij gruwen. Ik hou het bij yoghurt met fruit en een grote cappuccino.</description></item><item><title>Brooklyn by Bike</title><link>https://fokke.org/2018/05/brooklyn-by-bike/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/05/brooklyn-by-bike/</guid><description>Het wordt weer een lange dag vandaag, want om 4:00 is iedereen wakker. Wat wel weer handig is als je een beetje op tijd op pad wilt. De kids willen graag bagels voor ontbijt en Lotte heeft haar oog laten vallen op H&amp;amp;H Midtown Bagels. Deze bagel tent ligt aan de rand van Central Park en op weg naar het Guggenheim Museum, onze bestemming voor deze ochtend. Nadat we allemaal een keuze gemaakt hebben uit de 15 verschillende soorten bagels en 20 verschillende toppings zitten we aan een prima ontbijt.</description></item><item><title>New York, Here We Come</title><link>https://fokke.org/2018/04/new-york-here-we-come/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:01:04 +0200</pubDate><guid>https://fokke.org/2018/04/new-york-here-we-come/</guid><description>Beep, beep, beep, 4:00, de wekker gaat. Het is nog midden in de nacht als we ons klaar maken voor ons vertrek vanaf Luchthaven Zaventem. De hele reis naar Brussel regent het pijpenstelen en ik ben blij als we rond half tien opstijgen richting Genève. In Zwitserland is het stukken beter weer: tussen de wolken schijnt een lekker voorjaarszonnetje. Voor we aan boord kunnen worden we nog stevig ondervraagd door Amerikaanse beveilingsbeamten.</description></item></channel></rss>