<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009 on fokke.org - Reisverhalen</title>
    <link>https://fokke.org/archives/2009/</link>
    <description>Recent content in 2009 on fokke.org - Reisverhalen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 May 2009 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fokke.org/archives/2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Naar huis</title>
      <link>https://fokke.org/2009/05/naar-huis/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/05/naar-huis/</guid>
      <description>Wachten  We reizen terug in drie etappes: eerst vliegen we van Phu Quoc naar Ho Chi Min City, van daar vliegen we naar Bangkok en vervolgens &amp;ldquo;flying blue&amp;rdquo; naar Schiphol. We hoeven pas om 12:00 richting vliegveld, dus we nemen nog een laatste duik in het zwembad (ik probeer nog de zee, maar Lotte en Floor zijn niet om te praten). Lotte oefent al de hele vakantie zonder bandjes en vandaag zwemt ze zowaar helemaal zelf heen en weer over de volle breedte van het zwembad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phu Quoc</title>
      <link>https://fokke.org/2009/05/phu-quoc/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/05/phu-quoc/</guid>
      <description>De laatste etappe van onze reis voert ons naar Phu Quoc, een klein eilandje dat ten zuiden van Vietnam in de Golf van Thailand ligt. Het eiland is nog redelijk authentiek, al schieten de hotels en resorts er als paddenstoelen uit de grond. Er gaan geruchten dat vanaf volgend jaar het vliegveld ook internationale vluchten gaat uitvoeren, dan is het definitief gedaan met de rust. De boot naar Phu Quoc, die er zo&amp;rsquo;n tweeënhalf uur over doet vertrekt vanuit Rach Gia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mekong Delta</title>
      <link>https://fokke.org/2009/05/mekong-delta/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/05/mekong-delta/</guid>
      <description>Rijst poffen  Na de vermoeiende dag in Ho Chi Min City hebben we vandaag weer een reisdag. Vanavond komen we in onze voorlaatste bestemming aan: Can Tho, de hoofdstad van de Mekong Delta provincie. Halverwege de reis stoppen we in een dorpje om een boottocht over de Mekong Delta te maken. Bij de eerste stop zien we hoe rijstpapier wordt gemaakt. Ook zijn er demonstraties van het maken van een soort toffees van gekarameliseerde kokosmelk en het maken van gepofte rijst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho Chi Min City</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/ho-chi-min-city/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/ho-chi-min-city/</guid>
      <description>Koffie  Vanmorgen rijden we het dal in richting Ho Chi Min City (HCMC, veel Zuid-Vietnamezen hebben het nog over Saigon). Na nog een kleine plensbui klaart het op. De heuvels rond Dalat zijn perfect geschikt voor het telen van koffie en thee, wat hier ook op grote schaal gebeurd. Vietnam is na Brazilië &amp;rsquo;s werelds grootste export van koffie. We stoppen bij een thee plantage en later bij een winkel waar de thee ook gesorteerd wordt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalat</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/dalat/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/dalat/</guid>
      <description>Westland  Na drie dagen zwembad is het hoog tijd voor een beetje aktie. Daarom vertrekken we rond een uur of acht richting Dalat. Dit stadje ligt in Centraal Vietnam op zo&amp;rsquo;n 1500 meter. Op deze hoogte is de temperatuur een stuk gematigder: tussen 15&amp;deg;C en 25&amp;deg;C. Dit klimaat en het heuvelachtige landschap bieden een perfect voedingsbodem voor koffie, thee en allerhande groenten die niet in de rest van Vietnam groeien, zoals bijvoorbeeld artisjokken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nha Trang</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/nha-trang/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/nha-trang/</guid>
      <description>We slepen &amp;rsquo;s-ochtends onze spullen naar de auto die ons naar het vliegveld van Danang gaat brengen. Dat wordt met onze kooplust bij iedere trip een grotere uitdaging. Toch kunnen we nog steeds zonder hulp alle bagage verslepen&amp;hellip; Om 9:40 vliegen we naar Nha Trang. De vlucht duurt weer een goed uur en deze keer worden we al bij de bagageband opgepikt door wat later blijkt een chauffeur van het hotel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoi An</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/hoi-an/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/hoi-an/</guid>
      <description>We vertrekken &amp;rsquo;s morgens uit ons hotel in Hue en gaan op weg naar Hoi An. Helaas hebben we nog steeds dezelfde chauffeur die niet weet hoe die moet schakelen. Wat een drama. Lhong onze gids is erg aardig en we bezoeken voordat we gaan lunchen het Cham museum. Inmiddels is het 12 uur en de kinderen hebben het warm en absoluut geen interesse in een paar oude beelden en willen graag eten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hué</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/hu%C3%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/hu%C3%A9/</guid>
      <description>We worden ophaald door Lhong, onze nieuwe gids. Het is een enthousiaste vent en spreek beter engels dan Tiemp. Tijdens de ritten naar de verschillende bezichtigingen vertelt hij een hoop zaken over het &amp;ldquo;normale&amp;rdquo; Vietnam: onder meer dat de Vietnamese overheid een twee kind policy hanteert en dat daarom veel Vietnamezen een beetje medelijden met me hebben: ik heb namelijk twee dochters en geen zoon. In Vietnamese families zorgt de jongste zoon voor de ouders als ze ouder worden en zonder zoon zit je dus &amp;ldquo;zonder pensioen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halong Bay</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/halong-bay/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/halong-bay/</guid>
      <description>Vanmorgen vertrekken we om 8:00 we naar Halong City, dus we zijn op tijd uit de veren. Of het de jetlag nog is of het reizen an sich, maar ik ben totaal niet uitgerust. Exact op tijd staat Tiemp klaar en vertrekken we uit Hanoi. Het is boeiend om met daglicht door de stad te rijden, want tot nu toe zijn we eigenlijk het Old Quarter nauwelijks uit geweest. Hanoi is een typische Aziatische snelgroeiende stad met alle groeipijnen van dien (vervuiling, veel verkeer, chaos).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hanoi</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/hanoi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 09:46:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/hanoi/</guid>
      <description>Bloemenmeisjes  Vanmorgen zijn we door de weinige slaap pas laat wakker en nog maar net op tijd voor het ontbijt. Ik laat me verleiden tot een Phõ Ga (kippensoep met rijstnoedels. Floor zit al snel mee te eten, want ze is dol op soep. De rest van de morgen slenteren we door het Old Quarter en proeven we de sfeer. Het Old Quarter is een levendige buurt vol met winkeltjes en straatverkopers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onderweg</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/onderweg/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2009 09:46:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/onderweg/</guid>
      <description>Onderweg!  Om de reis relaxed te laten beginnen zijn we per taxi naar Schiphol gereden. Onze vlucht naar Bangkok vertrekt om 20:45 dus proberen we rond 18:00 op Schiphol te zijn. Dat lukt prima. Na de check-in hebben we nog snel even tijd voor een maaltijd. Wat is de kwaliteit van het eten toch beroerd op Schiphol&amp;hellip; De kinderen zijn erg enthousiast over alle vliegtuigen, maar vooral over de &amp;ldquo;platte roltrappen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good morning Vietnam!</title>
      <link>https://fokke.org/2009/04/good-morning-vietnam/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 20:17:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fokke.org/2009/04/good-morning-vietnam/</guid>
      <description>Afgelopen vrijdag zijn we weer in Nederland aangekomen. Na bijna 24 uur onderweg komt hiermee een eind aan een fantastische vakantie in Vietnam. Het reisverslag staat intussen compleet online:
 Onderweg Hanoi Halong Bay Hué Hoi An Nha Trang Dalat Ho Chi Min City (Saigon) Mekong Delta Phu Quoc Naar huis</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>