<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2012 on fokke.org - Reisverhalen</title><link>https://fokke.org/archives/2012/</link><description>Recent content in 2012 on fokke.org - Reisverhalen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Sun, 05 Aug 2012 21:49:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://fokke.org/archives/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Terug naar huis</title><link>https://fokke.org/2012/08/terug-naar-huis/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2012 21:49:46 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/08/terug-naar-huis/</guid><description>Wanneer we op het vliegveld van Salta aankomen blijkt dat geheel tegen de algemene reputatie van LAN en Aereolineas Argentinas in de vlucht van LAN naar Buenos Aires gecanceld, maar die van Aereolineas prima op tijd. Een unicum voor ons deze reis. Als we straks bij ons hotel op twee blokken van Avenue de 9 Julio aangekomen zijn, gaan we proberen om onze traditie in ere te houden om elke reis minstens één keer sushi te eten.</description></item><item><title>la Boda en Salta</title><link>https://fokke.org/2012/07/la-boda-en-salta/</link><pubDate>Tue, 31 Jul 2012 10:06:30 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/la-boda-en-salta/</guid><description>Meertje langs Ruta 9 Ondanks dat we dezelfde weg terug rijden van Purmamarca naar Salta blijft het een prachtige route met dezelfde afwisseling. We hadden gepland om aan één van de meren te lunchen, maar was onze picknickplek al eerder bezocht door een kudde koeien, die daar nog wat hadden achter gelaten, dat helaas het prachtige uitzicht niet kon compenseren. Om half drie arriveren we voor het appartement, waar mijn ouders al zijn.</description></item><item><title>Salinas Grandes</title><link>https://fokke.org/2012/07/salinas-grandes/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2012 16:38:36 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/salinas-grandes/</guid><description>Eén van de hoogtepunten —letterlijk en figuurlijk— in de omgeving zijn de Salinas Grandes, een opgedroogd meer waar een achtergebleven zoutkorst van een halve meter voor een surrealistisch landschap zorgt. De vlakte zelf ligt op 3400 meter, maar de pas er naartoe wel zo&amp;rsquo;n 4200. Terwijl Purmamarca op 2500 meter toch ook niet echt op zeeniveau ligt, is dat toch meer dan anderhalve kilometer stijgen. Met een volle tank en genoeg water gaan de op weg.</description></item><item><title>Purmamarca</title><link>https://fokke.org/2012/07/purmamarca/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2012 13:31:31 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/purmamarca/</guid><description>We hebben ons tijdens de voorbereiding van de reis een beetje laten foppen met de afstanden en de reistijden in Argentinië. Daarom staat vandaag een rit van Cafayate naar Purmamarca op het programma en dat blijkt toch wel zeven uur rijden.
Ruta 9 Cafayate naar Purmamarca Gelukkig is het uitzicht tijdens deze rit prachtig en heel afwisselend. Het eerste stuk rijden we door de Quebrada de Cafayate terug naar Salta, waar we kort Victor en Romina zien bij haar ouders.</description></item><item><title>Cafayate</title><link>https://fokke.org/2012/07/cafayate/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2012 14:56:47 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/cafayate/</guid><description>Onze eerste etappe in Salta zit er al weer op en de volgende bestemming is Cafayate. Cafayate is een klein plaatsje ongeveer 150 km ten zuiden van Salta en bekend om zijn (voornamelijk witte) wijn. Op de weg van Salta naar Cafayate verandert langzaam het landschap en wordt het steeds bergachtiger. De rotsformaties zijn door regen en wind geërodeerd in fascinerende vormen.
Quebrada de Cafayate Aan het eind van de middag komen we in het dorpje aan en nemen we onze intrek in Las Porta del Viñas, een sympatiek klein hostel één blok van het dorpsplein verwijderd.</description></item><item><title>Salta</title><link>https://fokke.org/2012/07/salta/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 23:29:25 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/salta/</guid><description>Iglesia San Francisco Vandaag verkennen we een dagje het centrum van Salta. We gaan met de bus naar Plaza 9 Julio, het belangrijkste plein van de stad. In het centrum van Salta vind je nog veel oude koloniale gebouwen. Het pronkstuk van het plein is de Catedral Basilic. De dames willen graag even snuffelen in de winkeltjes op de Caseros L. Gómes. Floor koopt na veel wikken en wegen een panfluit.</description></item><item><title>San Lorenzo</title><link>https://fokke.org/2012/07/san-lorenzo/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2012 22:22:33 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/san-lorenzo/</guid><description>Vandaag een vroeg ontbijt, want onze vlucht naar Salta &amp;ndash;er is er één per dag&amp;ndash; vertrekt al om half tien. Wanneer we op het vliegveld aankomen, blijkt Iguazú geen aparte web check-in balie te hebben en moeten we gewoon aansluiten in de enorme rij. Gelukkig heeft de vlucht vertraging, dus hoeven we niet bang te zijn dat we de vlucht missen door het inchecken. Wanneer we een uur later aan de beurt zijn, blijkt waarom het inchecken zo langzaam gaat: de vlucht naar Salta is gecanceld en we moeten eerst terug naar Buenos Aires.</description></item><item><title>Iguazú Revisited</title><link>https://fokke.org/2012/07/iguaz%C3%BA-revisited/</link><pubDate>Thu, 19 Jul 2012 16:00:28 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/iguaz%C3%BA-revisited/</guid><description>De volgende morgen blijkt het lot ons beter gezind. Ondanks dat gisteren de weersvoorspelling voor vandaag nog regen aangaf, trekt in de loop van de morgen de mist op en het wolkendek open. Na het ontbijt sla ik in het dorp lunch in (wat een verademing om even in je eigen tempo wat dingen te regelen) en nemen we weer de bus naar het park.
1 2 3 Hier blijkt dat de zon een hoop extra mensen aantrekt.</description></item><item><title>Cataratas del Iguazú</title><link>https://fokke.org/2012/07/cataratas-del-iguaz%C3%BA/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2012 01:02:59 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/cataratas-del-iguaz%C3%BA/</guid><description>Pech, botte pech, anders kun je het niet noemen. Precies de twee dagen dat wij in Iguazú zijn om de beroemde watervallen te bekijken is het vreselijk weer. We zijn net terug van het nationaal park en het heeft de hele dag geregend. Dit maakt het bewonderen van één de meest spectaculaire watervallen van de wereld een stuk minder relaxed. Gelukkig hadden we alle vier een condoom om ons nog een beetje droog te houden (en zoals de foto laat zien, waren we daarmee niet de enigen).</description></item><item><title>Buenos Aires</title><link>https://fokke.org/2012/07/buenos-aires/</link><pubDate>Sat, 14 Jul 2012 13:20:28 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/buenos-aires/</guid><description>&lt;p>
&lt;div class="figure right fig-50" >
&lt;img class="fig-img" src="https://fokke.org/images/argentini%c3%ab/img_4537_0-thumbnail.jpg" alt="Suite Arévalo">
&lt;span class="caption">Suite Arévalo&lt;/span>
&lt;/div>
Het uitzicht tijdens de taxirit van de luchthaven Ezeiza doet de reputatie van
Buenos Aires als het &lt;i>Parijs van Zuid-Amerika&lt;/i> geen eer aan. De eerste
indruk van de stad heeft niets van de grandeur van de Champs-Élysées, maar meer
van de Banlieues.&lt;/p></description></item><item><title>El Gaucho</title><link>https://fokke.org/2012/07/el-gaucho/</link><pubDate>Sat, 14 Jul 2012 13:12:55 +0100</pubDate><guid>https://fokke.org/2012/07/el-gaucho/</guid><description>Na onze reis door Zuid-Afrika vorig jaar was onze bestemming voor dit jaar eigenlijk van een iets bescheidener ambitie niveau: klassiek drie weken kamperen in Frankrijk. Maar wat doe je als je (schoon)broer zijn Argentijnse vriendin gaat trouwen in Salta? De afgelopen twee maanden hebben we daarom het Internet afgestruind voor tickets, hotels en een huurauto.
Argentinië is 67 keer zo groot als Nederland en de afstanden zijn enorm. Direct naar Salta vliegen zit er niet in, daarom is de eerste bestemming Buenos Aires.</description></item></channel></rss>